全球資料中心OVH法國基地遭祝融，估計波及360萬網站

資料中心OVH法國基地遭祝融，估計波及360萬網站
OVH為全球資料中心占地最大的業者，也是歐洲最大的代管服務供應商，這場火災導致OVH位於法國史特拉斯堡的資料中心 1個全毀、1個部分損毀，另外2個資料中心目前被迫關閉

按讚加入iThome粉絲團
文/陳曉莉 | 2021-03-11發表

.圖片來源:
法國消防局SDIS
法國資料中心業者OVH披露，該公司位於法國史特拉斯堡（Strasbourg）的資料中心基地，在3月10日凌晨12點47分發生了火災，該基地有4個資料中心，其中一個資料中心（SBG2）全毀，另一個資料中心SBG1受到部份損傷，未受到波及的SBG3與SBG4則暫時關閉，根據英國網路安全業者Netcraft的偵測，當天早上7點時，約有360萬個網站停擺。

OVH為全球資料中心占地最大的業者，是歐洲最大的代管服務供應商，若計算實體伺服器的數量，則是全球第三大業者，提供雲端運算與代管服務。

OVH在史特拉斯堡的基地設有4個資料中心，火苗是在3月10日的凌晨12點47分從SBG2的其中一個機房竄出，當地消防隊一直到當天早上7點才控制住火勢，該場大火摧毀了整個SBG2，亦損害了SBG1資料中心12個機房中的4個，SBG3與SBG4雖然沒有遭到大火的波及，但也暫時關閉。

圖片來源_Xavier Garrea

Netcraft指出，在OVH資料中心發生大火的那天早上，有超過18%屬於OVH的IP位址沒有回應，約莫是360萬個網站，，，，它們是網路銀行、電子郵件服務、新聞網站、電子商務網站，還有數個國家的政府機構網站。

OVH表示，目前還在調查起火原因，幸無人員傷亡。該公司除了在Roubaix與Gravelines兩個資料中心基地還有新伺服器可用之外，也將在未來幾周生產近1萬台的伺服器，以供受到波及的客戶使用。

OVH目前正努力恢復SBG1、SBG3與SBG4的運作，也呼籲客戶最近應小心相關的網釣或垃圾郵件。OVH技術長Octave Klaba表示，這是該公司成立22年以來最糟糕的一天，心中的難過筆墨難以形容，預計會在3月15日重啟SBG1與SBG4，於3月19日重啟SBG3 。

cloud

點撚樣會燒到咁
個消防系統咁廢嘅咩

咁撚多支那字

木地板+鐵皮+冇fm200

用貨櫃砌

以前去法國旅行覺得嗰度有啲建築物的物料怪怪地,明明係正式永久建築物,臨時味非常濃

可能我孤陋寡聞

話係新界鄉黑搭建我都信

問題係呢個係全歐洲最大DC

貨櫃砌
所以起得快起得大

好難想像全世界到依賴住嘅系統係咁化學

起碼喺猩加坡/台灣/港共一定會揼一百億起好座機樓先

貨櫃
點符合datacenter級防火條件

OVH基本上VM係全歐洲最平, 好多人貪平用